\opt{optbw}{
   \begin{figure}[h!]
 \centering
  \begin{minipage}[h]{0.85\textwidth}
   \centering
   \fbox{ \includegraphics[width=120mm]{Fig_6} }
   \caption{Fiche d'inventaire de l'objet inédit \kfd{Bo77}{504}. Les
    informations en gras marquent les éléments préformatés de chaque fiche qu'il
    est aisé de distinguer des renseignements qui ont été tapés à la machine à
    écrire.  On note également  que quatre photographies (tirées sur un très
    petit format) ont été collées sur la fiche et que les numéros des
    photographies correspondantes ont été rajoutés à la main.}
  \label{FicheInventaire}
 \end{minipage}
  \end{figure}
}

L'inventaire des objets issus des fouilles a permis de recouper les informations
pour chaque objet et de créer, au fil des campagnes, un registre pour le
matériel. Grâce à des fiches préformatées sont enregistrés la date et lieu de
découverte, la nature et la dimension de l'objet, une description de l'objet et
les références des photographies correspondantes, offrant un archivage optimal
des données (\cref{FicheInventaire}). Souvent, soit à côté de la description,
soit au dos des fiches (si la place était manquante), une ou des photos en
petits formats accompagnent la description. Les publications de matériel ne
reprennent en général que les informations de ces
fiches\footnote{\cite{Fischer1963, Boehmer1972, Boehmer1979, Boehmer1983,
 Boehmer1987}. Les informations sur les contextes de découverte des tablettes
 d'argiles ont été intégrées dans la base de données (version 1.86)
 \textit{Konkordanz der hethitischen Keilschrifttafeln}:
\url{http://www.hethport.uni-wuerzburg.de/hetkonk/} \consulte.}, qui n'ont
presque pas évolué entre 1931 et 1977.

Le registre est capital pour savoir ce qui a été découvert pendant la
fouille.  Pour de nombreux objets, c'est l'unique source
d'information. Alors que les carnets de fouilles ne mentionnent que
les découvertes les plus «~éminentes~», le registre fait l'inventaire
des petits objets découverts lors des fouilles, du fragment d'épingle
au moule en pierre. Pour cette étude, j'ai renseigné les principales
informations des fiches du registre dans une base de données, appelée
\BoFuWTer{} (discutée plus en détail en \cref{981-BDD-KF}).
